微軟搜索引擎Bing在中國恢復服務

微軟搜索引擎必應在中國恢復服務

西雅圖——微軟稱，必應在中國的搜索頁面重新上線。本週此前幾天，該頁面在中國無法訪問，似乎遭到了政府審查屏蔽。

週三和週四，中國部分地區的用戶無法登陸必應，目前尚不清楚導致關停的原因。

儘管必應在中國沒有得到廣泛應用，但隨著中國政府將中國的互聯網與世界其它地區隔離，必應已成為連接更大範圍互聯網的少數僅存的入口之一。必應得以存活，部分是因為微軟已努力在政治話題上遵守政府的審查做法。微軟還和政府合作開發了其業務的其它部分，如與一家作為軍方供應商的國有企業合作，生產了其Windows 10軟體的政府許可版。

「有些時候會產生分歧，有些時候會與中國政府進行艱難的談判，我們仍在等著查明這次的情況是怎麼回事，」微軟總裁布拉德·史密斯(Brad Smith)在瑞士達佛斯世界經濟論壇接受福克斯商業新聞網(Fox Business Network)採訪時說。

史密斯坦言，微軟在中國的法律權利少於其它國家。

「有某些原則我們認為去堅持是很重要的，」他說，「有時我們會走進談判室，談判某些時候真的相當直接。」

他表示，公司仍在就此次關停進行調查。